495462
8258
Khi cầm được trên tay quyển truyện này.thứ khiến tôi cảm thấy tò mò thắc mắc nhất chính là lời ở bên dưới quyển truyện:''nếu bạn đang cần khóc cho khuây khoả,Nhật Ký chính là một cuốn sách thích hợp" ...liệu thứ gì sẽ làm cho ta khóc vậy? Đó chính là một tình yêu bất diệt,Noah yêu Allie hơn tất cả những tình yêu mà con người thường dành cho nhau,đây là tình yêu thiêng liêng,cao cả.con người họ sinh ra là để dành cho nhau và mãi mãi là như vậy.Dù thời gian hay không gian cũng không thể chia tách được con người họ.Họ mãi hướng về phương của nhau.một tình yêu khiến cho người khác ghen tỵ. Và tình yêu ấy không hề phi thực tế một chút nào.chỉ cần họ bên nhau,dành cho nhau những yêu thương là đủ.Nicholas đã khiến tôi được sống trong những giây phút của tình yêu hay là những tột cùng của sự đau khổ là như thế nào....Nhưng dù thế nào đi chăng nữa,tác giả đã khiến cho tôi muốn tin vào tình yêu bất diệt,muốn tin vào một thứ tình yêu gọi là mãi mãi.Cảm ơn tác giả đã mang đến cho tôi một cảm giác rung động thật tuyệt vời....
4
1976724
2016-12-13 00:09:52
--------------------------
485385
8258
Đây là cuốn sách thứ 2 của Nicholas Sparks mình đọc sau cuốn Đoạn đường để nhớ và cũng như lần đầu, văn phong của ông luôn làm mình cảm thấy yêu thích vô cùng. Câu chuyện kể về Noah và Allie, những con người trẻ tuổi đã cùng nhau chia sẻ một mùa hè thật đáng nhớ, và mùa hè ấy đã ở lại trong lòng họ sau một khoảng thời gian rất dài - 14 năm, khi mà cả hai đã đều có cuộc sống riêng và dường như số phận của họ đã được định đoạt là chỉ lướt qua nhau trong cuộc đời. Nhưng bằng một cách thần kì nào đó, trái tim họ vẫn luôn hướng về nhau và về những kỉ niệm họ đã cùng có trong suốt mùa hè diệu kì ấy. Và họ đã tìm được đường trở về với nhau. Điều khiến mình cảm động nhất khi đọc truyện không phải là lúc Allie tìm được Noah, nhận ra cảm xúc cô dành cho anh vẫn mãnh liệt như thuở nào và quyết định đến với anh mà thực ra chính là những tháng ngày Noah và Allie phải đối diện với căn bệnh Alzheimer của cô và Allie cứ dần quên tất cả những kỉ niệm đẹp họ từng có. Những đoạn thư kể về những tháng ngày hạnh phúc trong cuộc sống hôn nhân của họ, những niềm vui, nỗi buồn mà họ cùng chia sẻ trong ngần ấy năm trời thực sự lấy đi nước mắt của mình. Bằng tình yêu, họ đã sống thật trọn vẹn. Và mình vô cùng cảm phục Noah. Những ngày tháng gần đất xa trời phải đối mặt với bệnh tật và nỗi đau khi chứng kiến vợ mình quên hết tất cả vẫn không thể làm ông nản lòng. Hằng ngày, ông vẫn đến và đọc cho bà nghe "nhật kí" của cuộc đời họ, câu chuyện kể về hai con người yêu nhau bằng cả con tim. Đoạn cuối cùng lúc ông cố gắng đi đến phòng của bà với thân hình dường như chỉ còn dùng được một nửa, đã thật sự chứng minh được sự bất diệt của tình yêu ấy.
5
1050984
2016-10-02 00:52:01
--------------------------
473835
8258
Biết cuốn sách này qua phim chuyển thể. Bình thường mình hay đọc sách rồi mới coi phim theo kiểu tham khảo, xem nó như thế nào nhưng với cuốn này thì ngược lại, sau khi xem phim mình mới mua và đọc nguyên bản. Lần này, đọc sách lại mang đến cho mình cảm xúc khác so với xem phim, lần đầu tiên mình có thể đọc hết cả cuốn sách dù đã biết trước nội dung và vẫn cảm thấy hay, thú vị... Ấn tượng nhất về tác phẩm này là tình yêu sâu đậm, vượt thời gian, vượt qua bao thăng trầm của Noah dành cho Allie.
5
471337
2016-07-10 21:57:26
--------------------------
471504
8258
Được đứa bạn giới thiệu về nhà văn Marc Levy cách đây rất lâu nhưng bây giờ mình mới có dịp đọc các tác phẩm của bác ấy.. và đây là tác phẩm đầu tiên của bác mà mình đã đọc. Quả thật rất hay. Nội dung thật đặc biệt khi đây là câu chuyện tình yêu giữa người và 1 hồn ma. Truyện đan xen những tình tiết gây cấn,hồi hộp, lãng mạn rất hấp dẫn. Đọc cuốn này cũng cho biết thêm về các kiến thức y khoa nữa. Là tác phẩm nước ngoài nhưng văn phong đươc dịch rất mượt mà, dễ đọc. Rất hay và tác thưởng thức.
4
918100
2016-07-08 16:31:42
--------------------------
450225
8258
Nếu bạn mình hỏi về một cuốn sách có thể làm nó khóc cho thoả thì mình sẽ vẫn chọn "Nhật kí"... Có lẽ nhiều người sẽ bảo mình sướt mướt khi ôm truyện và khóc ướt gối lúc 2h sáng nhưg thật sự thì câu chuyện đã làm mình thực sự rung động... Nó có thể có một môtip quá đỗi quen thuộc nhưng "Nhật kí" khác biệt ở những bức thư Noah và Allie đã gửi cho nhau suốt cả cuộc đời, hay ở cái cách Allie bị mắc chứng Alheizmer và lo sợ ngày nào đó cô sẽ quên mất Noah, người tình tri kỉ của mình, hay ở cả tình yêu mãnh liệt mà Noah dành cho Allie khi đã luôn ở bên và chăm sóc Allie, kể chuyện cho Allie nghe để rồi nghẹn ngào khi bỗng một giây phút hiếm hoi nào đó kí ức của Allie về Noah bỗng quay về....Đừng đánh đồng "Nhật kí" với những câu chuyện tình có chung môtip khác bởi "Nhật kí" trở nên đặc biệt bởi từng chi tiết nhỏ nhất! 
5
1324602
2016-06-18 16:54:39
--------------------------
446588
8258
Mình đến truyện qua bộ phim cùng tên mình đã xem. Có thể nói đây là bộ truyện mình yêu thích nhất của Nicholas Sparks. Dĩ nhiên ta không thể so sánh truyện với những tác phẩm kinh điển được. Nhưng truyện đã truyền tải được sức mạnh to lớn của tình yêu có thể làm nên kì tích như thế nào. So với phim, truyện có tiết tấu chậm hơn, hồi tưởng lại quá trình từ lúc quen nhau đến khi kết hôn rồi đến lúc về già của 2 nhân vật. Có nhiều bạn nghĩ nó chưa đủ kịch tính vì mô típ quá quen thuộc. Nhưng vấn đề truyện đã thành công vì đã tạo nên một câu chuyện đẹp trên cái motip cũ đó mà không quá lố. Những chương cuối có những câu nói về tình yêu khá là hay theo mình nếu đọc bản tiếng anh thì sẽ càng thấm hơn nữa. Tuy nhiên bản tiếng việt được dịch cũng khá sát rồi. Riêng mình, truyện của Sparks dễ đọc hơn của Marc Levy. 
4
526497
2016-06-12 15:36:19
--------------------------
436350
8258
"Nhật ký" là cuốn sách đầu tiên mình đọc của Nicholas Spark. Mình mua cuốn này một phần vì cái tên gợi cảm giác bình dị, một phần vì bộ phim cùng tên được cho là một câu chuyện tình yêu kinh điển. Mình khá kì vọng vào nội dung truyện, chính vì thế nên hơi hụt hẫng khi nhận sách. Cuốn sách dù khá mỏng nhưng mình phải mất đến 2 ngày để đọc. Không phải vì nội dung cao siêu, cần suy ngẫm gì, chỉ là môtip truyện quen thuộc, dễ đoán quá. Noah và Allie yêu nhau rồi chia xa, và tất nhiên cuối cùng họ lại trở về với nhau. Đoạn cuối truyện có lẽ là đoạn mình ưng nhất, vì thể hiện tình yêu bền chặt của hai người một cách rõ nét nhất. Còn tổng thể, cuốn truyện không như kì vọng của mình.
3
789717
2016-05-26 16:31:19
--------------------------
430538
8258
Mình xem phim này trước rồi mới quyết định mua sách. Kiểu như khi nhắc đến những câu chuyện tình yêu kinh điển thì tất cả mọi người sẽ nghĩ đến "Nhật ký", và khi nhắc đến Nicholas Spark thì cũng nghĩ ngay đến "Nhật ký", vậy nên mình đã kì vọng rất nhiều ở cuốn này. Mình cứ nghĩ là chắc phim đã cắt bớt nhiều chi tiết đáng giá trong truyện nên khi xem phim mình cũng không ấn tượng lắm như vậy. Ai ngờ đến khi đọc xong thì kiểu thấy hơi hụt hẫng và thất vọng luôn, vì nó không được như mình mong đợi. Lại là một câu chuyện tình yêu theo môtíp quen thuộc: yêu nhau - bị cấm cản - chia tay - nhiều năm sau gặp lại - yêu lại từ đầu. Đối với mình môtíp này quá thường và đơn giản, không thấy được bất kì một yếu tố gì gây cuốn hút hay tạo cao trào đan xen vào mạch truyện. Mặc dù cũng là một câu chuyện cảm động, nhưng đối với mình thì nó không mấy ấn tượng...
3
493645
2016-05-15 12:40:12
--------------------------
429128
8258
Mình đọc cuốn sách này không phải vì tiêu đề, cũng không phải vì nội dung, mà vì nó được so sánh với Những cây cầu ở quận Madison-Một cuốn sách khiến mình phải rơi nhiều nước mắt. 
Qủa thật là không sai khi nói Nhật ký còn lãng mạn hơn Những cây cầu ở quận Madison. Đây là chuyện tình đẹp nhất mình đã được đọc và biết đến. Một tình yêu vượt thời gian, họ tìm đến nhau sau 14 năm không liên lạc, nhưng tình cảm dường như không thay đổi. 
Tình yêu của Noah dành cho Allie thật vĩ đại, Nicholas Sparks đã khiến độc giả có thể cùng cười, cùng khóc với nhân vật. Dù rằng Allie đã cố gắng lãng quên và an yên với tình yêu mới, nhưng có gì đó vẫn thôi thúc, kéo cô lại với mối tình đầu của mình....Và rồi họ đã có thể sống và thuộc về nhau, già đi cùng nhau....đó là một đặc ân mà cuộc sống dành tặng họ..........

5
390580
2016-05-12 16:08:40
--------------------------
422967
8258
Bìa sách không được tốt lắm, chắc là do giá mềm nên thế. Xem phim đã thấy hay rồi nhưng khi đọc lại còn thấy yêu thích hơn nữa. Mình cứ đọc một vài chương lại nghỉ, để cho nó ngấm dần dần rồi mới đọc tiếp. Phải nói là một trong những tiểu thuyết về tình yêu hay nhất, vừa lãng mạn lại không hề kém phần điên cuồng. Một người đàn ông không thể quên được cô gái đến từ mùa hè năm ấy, tuởng như sẽ là hai đường cắt nhau rồi mãi mãi rời xa nhau, thế nhưng 14 năm sau. Thật không tưởng. Cái cách câu chuyện được kể cũng rất thú vị. Chẳng có gì để thất vọng về cuốn tiểu thuyết này, thế nên nói nó còn điên cuồng hơn cả những cây cầu ở quận Madison cũng chẳng có sai chút nào.
4
1282588
2016-04-28 14:45:38
--------------------------
420334
8258
Thường các tác phẩm tình yêu thường gắn với tuổi trẻ nhưng Nhật ký lại là câu chuyện tình yêu vượt thời gian của Noah và Allie. Mình xem phim trước khi đọc tác phẩm và cảm thấy cả 2 đều tuyệt vời. Khi mới bắt đầu đọc mình thấy khá bình thường nếu không nói là nhàm chán. Nhưng đọc đến giữa mình không dứt ra được. Sức mạnh tình yêu của 2 người làm mình thấy ngưỡng mộ, có thêm can đảm để tin vào tình yêu. Cái kết tuyệt vời mang đi bao nước mắt và để lại cho mình 1 câu nói ám ảnh ( cái này ở trong phim) ở đầu cuốn nhật ký Noah đọc cho Allie mỗi ngày: " Read this to me, and I'll come back"
5
679442
2016-04-22 23:48:20
--------------------------
417528
8258
Chiến tranh, sự phân biệt về vai vế trong xã hội luôn là những con sâu gặm nhấm tình yêu. Người ra đi trong luyến tiếc, lo sợ, người ở lại chờ đợi trong mỏi mòn, tuyệt vọng. Liệu tấm lòng của cô gái có bị thời gian làm lung lay? Có... Cô cũng đã đi tìm hạnh phúc mới, nhưng không quên được mối tình đầu của mình. Nhưng khi đã là định mệnh thì không sao tránh khỏi, sợi tơ duyên đã kết nối hai người với nhau. Họ vẫn thuộc về nhau, sau tất cả. Và điều đó không thể thay đổi dù cho sau này có ra sao...
5
578193
2016-04-17 09:34:05
--------------------------
412968
8258
"Một minh chứng về sự kỳ diệu bền lâu của tình yêu". Thật vậy, Noah yêu Allie vô tận. Trải qua bao nhiêu năm mà 2 người có thể là của nhau thì ôi thật ngưỡng mộ. Một câu chuyện khiến ta cười hay khóc, khiến ta có niềm tin vào tình yêu. Nhìn bìa sách đã thấy cuốn hút, mảng này Nhã Nam đầu tư nhiều nhỉ vì mình thấy sách NN quyển nào bìa cũng đẹp, về giấy in thì dày và chữ rõ. Lần này tiki giao hàng nhanh, bao bọc cẩn thận, xứng đáng được 4 sao của mình.
4
885152
2016-04-08 19:06:33
--------------------------
391388
8258
Lần đầu tiên mình cảm thấy Tiki giao hàng siêu nhanh + thần tốc như vậy. Mình vừa mới đặt hàng tối 12h hôm trước mà trưa 1h ngày hôm sau Tiki đã giao sách tới nhà mình. Lần này mình đặt 1 lèo 3 cuốn "Nhật Ký", "John Yêu Dấu" với " Đoạn Đường Để Nhớ". Mình đã đọc một mạch hết sạch cuốn "Nhật Ký" trong 1 buổi tối. Mặc dù là đã coi hết phim chuyển thể từ truyện của Nicholas Sparks nhưng giờ mình mới đọc truyện của ông vì mình biết truyện lúc nào cũng hay hơn phim!!! Mà đúng là như vậy!!  
5
829609
2016-03-05 12:20:36
--------------------------
389431
8258
Không gì bàn cãi khi tôi cho tác phẩm này 5 sao, vì nó quá xuất sắc !                          Thích cách Nicholas Sparks diễn tả câu chuyện này , xây dựng bằng cách đen xen những tình tiết giữa hiện tại và quá khứ qua những bức thư, qua quyển sổ mà ngày nào Noah cũng đọc cho Allie - người vợ mắc hội chứng Alzheimer của mình nhằm nhắc cho bà nhớ về chuyện tình vĩ đại của mình ....                              Không quá xa xỉ nếu ta nhận xét The notebook là một đỉnh cao văn học, là Gone with the wind của Tk 21
5
803518
2016-03-01 23:47:00
--------------------------
383934
8258
Một quyển sách không quá dày, nhưng lại đủ sức hấp dẫn để độc giả cảm nhận và đón nhận những xúc động trong tim. Câu chuyện mở ra là một ông cụ đang đến thăm vợ mình trong bệnh viện. Vợ ông là một bệnh nhân mắc bệnh Azlheimer. Ngày nào ông cũng đến để thực hiện những việc làm y hệt những hôm trước, có cả việc kể lại chuyện tình của mình cho vợ nghe. Chuyện tình hai người có cao trào, có biến cố, có đấu tranh và thêm một chút dụng khí để đến được bên nhau. Nếu chỉ dừng ở đây thì có lẽ câu chuyện này sẽ không có gì đặc biệt. Và quan trọng là nó vẫn tiếp tục tồn tại cho đến khi hai người đã già và gần đến cái tuổi trở về với đất. Người vợ đột nhiên bắt đầu có những triệu chứng như là hay quên, càng ngày càng trở nên trầm trọng. Cho đến khi bà phải nhập viện bà có nguy cơ quên luôn cả những người thân yêu, chồng bà vẫn luôn đến thăm và lặp lại những việc làm không than thở. Người ngoài nhìn vào thì, Ồ chỉ là hai vợ chồng già có gì đặc biệt? Nhưng ngay cả những y tá, bác sĩ đến cả các bệnh nhân trong bệnh viện đều đối xử với hai người rất tôn trọng và tử tế. Phải chăng đó là sự kính trọng và ngưỡng mộ. Tình yêu không chỉ đẹp ở thời thanh xuân, mà nó còn đẹp khi người ta đã già. Tình yêu dành cho người vợ bị bệnh Azlheimer được thể hiện trong sự kiên nhẫn, bao dung dịu dàng và không từ bỏ. Ở bên nhau, có con, nuôi nấng chúng, nhìn chúng trưởng thành, lập gia đình, xa ta, luẩn quẩn rồi cũng chỉ còn lại chúng ta. Con người đến lúc nào đó sẽ phải quên, nhưng quên đi cũng là một nỗi đau, bị quên lãng cũng là một nỗi đau. Chính sự kiên nhẫn của người chồng và sự chống chọi với cơn bệnh của người vợ để không phải quên đã làm nên sự vĩnh cửu của tình yêu. Bắt đầu cũng nhau, kết thúc cùng nhau mới chính là hạnh phúc. Tuy không trọn vẹn nhưng tôi chắc chắn hai người này sẽ hạnh phúc bên nhau đến cuối đời.
5
91482
2016-02-21 14:51:06
--------------------------
380342
8258
Tôi thấy hơi hợm hĩnh khi sách giới thiệu sẽ làm cho bất cứ ai phải khóc, sau đó tôi lại thấy rất ngạc nhiên khi tích cực mang sách đi cho mượn mà bạn bè tôi không ai khóc khi đọc nó như tôi cả. Đây là cuốn sách đầu tiên làm tôi khóc sướt mướt không thể kìm lại như vậy. Đây không phải là chuyện tình buồn, đây là chuyện tình hạnh phúc, viên mãn, và laf kì tích, cho đến những phút cuối đời của hai trái tim thuộc về nhau, nhưng nó vẫn có thể lấy được nước mắt người đọc, tôi cảm thấy thật khó hiểu và không biết phải trả lời như thế nào cho vấn đề đó-một chuyện tình hạnh phúc nhưng lại làm người ta khóc, khóc nhưng lại không buồn, chỉ là thấy thương cho noah.
5
475328
2016-02-14 17:41:09
--------------------------
373832
8258
Mình thích tác giả Nicholas Spark từ khi mình đọc tác phẩm đầu tiên là Thiên Đường Bình Yên. Sau đấy mình đặt mua tác phẩm này, Nhật Ký thực sự làm mình rất hồi hộp về những gì tác giả mang lại, đặt nhiều câu hỏi trong đầu, liệu tình yêu mà hai con người trong cuốn sách thực sự đủ lớn để họ chiến thắng bản thân, thời gian và xã hội. Mình yêu cách Nicholas Spark viết sách, giọng văn nhẹ nhàng, chậm rãi nhưng đầy lôi cuốn, lãng mạn, thu hút người đọc đầy mãnh lực. Tình yêu trong tác phẩm của Nicholas Spark là vậy, nhẹ nhàng, sâu lắng những cũng rất nồng cháy, đến cuối cùng nếu hai người có thực sự yêu nhau thì đi một vòng rồi lại về với nhau thôi. Tình yêu là một thứ kỳ diệu mang lại niềm hạnh phúc cho 2 con người tuy già mà đầy nghĩa tình này. Noah và. Allie 
5
537001
2016-01-24 20:22:38
--------------------------
352843
8258
Xem phim xong rồi mới tìm hiểu về tác giả. Mới thấy đã xem kha khá phim được chuyển thể từ tác phẩm của N.Sparks. Nào là Dear John, Safe heaven, A walk to remember...
Xem phim rồi, ấn tượng với diễn xuất của diễn viên nên đâm ra ngại đọc tác phẩm. Sợ sự so sánh. Lo rằng ấn tượng mạnh quá rồi đọc sách mất hay.
Nhưng không. Với ngôn ngữ giản dị, ngòi bút lãng mạn A & N hiện lên còn sống động, chân thực hơn cả phim. Phải yêu lắm thì mới viết 365 lá thư cho người yêu. Phải yêu lắm mới vấn vương nhau chừng ấy thời gian...
Có những đoạn N.S để độc giả tha hồ tưởng tượng, tha hồ chìm đắm trong không gian lãng mạn mà ông tạo ra. Ấn tượng nhất là những trang cuối tác phẩm. Đó không chỉ là tình yêu của Noah và Allie nữa mà còn là tình người với nhau.
Sách có hình bìa đẹp- là 1 cảnh trong phim chuyển thể, rất gợi không gian tác phẩm. Giấy ổn nhưng cá nhân mình thấy chữ in hơi mảnh, nhỏ và lề 2 bên hơi rộng nên nhìn chữ càng "lọt thỏm".
Tóm lại,  đây đích thực là cuốn sách nên đọc, đọc để thấy cái gọi là" sự kỳ diệu bền lâu của tình yêu" như nhiều người vẫn nói.
5
982126
2015-12-15 08:58:43
--------------------------
330026
8258
Vẫn là những câu truyện với những ngôn từ mượt mà và phải nói là bản thân mình cũng không tin là có ngoài đời thực nhưng nó vẫn cuốn hút đến kì lạ. Tình yêu, sự chung thuỷ, lòng quyết tâm của Noah qua những câu từ của Nicholas làm tôi cảm phục. Rất đáng để cho chúng ta đọc một lần và trải qua cảm xúc thăng trầm.
Bản thân mình đã đọc truyện này trên ebook từ khá lâu, xem đi xem lại phim khá nhiều lần nhưng dòng cảm xúc thì chưa bao giờ thay đổi. Quyết tâm mua sách về gọi là để sưu tâm. Đọc lại lần nữa mà vẫn thấy hay như lần đầu đọc. Cộng thêm rất thích cái bao sách của tiki. Bỏ ra mấy nghìn mà sách giữ cả thế kỷ cha truyền con nối mất!!!
4
857328
2015-11-01 21:15:20
--------------------------
329519
8258
Có lẽ do quá yêu thích quyển sách Lá thư trong chai của tác giả nên mình thấy Lá thư trong chai tuyệt vời hơn. Tuy nhiên, đây thực sự là một quyển tiểu thuyết lãng mạn về một tình yêu mãnh liệt của Noah và Alie. Một kết thúc hơi buồn cho câu chuyện tuy nhiên lại là một kết thúc có hậu ( Theo mình nghĩ là thế). Tác phẩm được chuyển thể thành phim cũng rất hay, có lẽ là do mình cũng thần tượng nhân vật nữ trong phim nữa. Tóm lại, sách rất đáng để bỏ tiền mua
3
263786
2015-10-31 22:52:16
--------------------------
320821
8258
Đã mua cuốn này sau khi đọc xong cuốn A Walk to Remember của Nicholas Sparks. Mình là người rất thích đọc tiểu thuyết lãng mạn nên sau khi biết được đây là phong cách của Sparks mình đã mua ngay cuốn này (và sắp tới là những cuốn còn lại). Vẫn phong cách ấy cùng với 1 truyện tình đẹp như mơ của Noal và Allie và 1 cái kết đầy tiếc nuối. Khá ngưỡng mộ Noal vì tình yêu mãnh liệt anh dành cho Allie. Rút ra được 1 chân lý: True love still alive. Bìa đẹp, giấy in dễ nhìn, điểm 10 cho chất lượng.
5
534442
2015-10-12 13:46:42
--------------------------
303360
8258
Từng nghe đến tác phẩm này từ khá lâu và cũng biết qua phim nhưng thật sự đọc sách vẫn mang lại những cảm xúc khó tả riêng biệt. Một chuyện tình lấy nhiều nước mắt cùng nỗi lòng của người đọc, một mối tình tuy có nhiều tiếc nuối nhưng vẫn đẹp trọn vẹn. Thật ghen tị và ngưỡng mộ tấm lòng chung thủy và sâu nặng của đôi tình nhân Noal và Allie. Ngoài nội dung ra thì phần bìa sách cũng rất đẹp mặc dù mình thích hình ảnh như ở poster phim hơn - trông nó có cái gì mãnh liệt và dâng trào hơn.
5
403666
2015-09-15 20:19:28
--------------------------
298798
8258
Mình biết đến Nicolas Sparks lâu rồi, nhưng đây là cuốn sách đầu tiên mình mua. Nhật ký đã cho mình thấy được một tình yêu đích thực, nếu thật sự yêu nhau chắc chắn người ta sẽ trở về bên nhau. Tình yêu của Noah và  Allie chính là minh chứng cho tình yêu tình yêu đích thực đó. Mình ngưỡng mộ Noal vì tình yêu chân thành sâu sắc anh dành cho Allie, và ngưỡng mộ Allie vì sự dũng cảm đấu tranh để giành lấy hạnh phúc của cô. Có lẽ ấn tượng đầu tiên là ấn tượng mạnh nhất, sau khi đọc xong Nhật ký, mình quyết định sẽ mua thêm sách của Nicolas Sparks.
5
50625
2015-09-12 21:25:20
--------------------------
297498
8258
"Nhật ký" là câu chuyện tình yêu tuyệt đẹp gợi về từ quá khứ. Giờ thì hai người - Noah và Allie - đã ở bên nhau, giữa họ giờ không còn khoảng cách giàu nghèo, có chăng là căn bệnh Alzheimer mà Allie đang mang. Họ có một tình yêu đẹp, một quá khứ nhiều biến động, trắc trở nhưng cuối cùng cũng được bên nhau, đến khi nhắm mắt. "Nhật ký" cho mình biết rằng tình yêu đẹp vẫn còn, nó không hề ảo vọng nếu ta vẫn còn niềm tin và một trái tim ấm nóng. Bìa đẹp, chất lượng sách tốt. Một câu chuyện đẹp cho tất cả mọi người.
4
474670
2015-09-11 21:54:13
--------------------------
281201
8258
Trước đây tôi chưa từng xem tác phẩm của Nicholas Sparks. Đến khi nghe người bạn giới thiệu, giới thiệu xong người đó còn nói "coi chừng khóc". Tò mò nên mua xem thử thôi, và đây cũng là lần đầu tiên tôi mua trực tuyến. Thời gian giao hàng nhanh, sách mới và thơm. Tối đó tôi mở ra xem thì thật sự buồn ngủ vì mấy trang đầu toàn là lời kể không thôi, nhưng lúc xem rồi thì không bỏ sách xuống được, cuộc tình của hai người với cách biệt giai cấp như thế nhưng thật lãng mạn, tuy ngắn ngủi nhưng gửi lại cho người đọc thông điệp rằng "cuộc tình đầu là tình khó quên nhất" vì cho đến khi về già, cả hai người vẫn luôn nhớ về nhau mặc dù cố quên nhưng không thể nào làm được. 
4
668951
2015-08-28 10:59:36
--------------------------
278429
8258
Đây là cuốn sách đầu tiên mình đọc của nicholas sparks. Quả thật nó đã không làm mình thất vọng. "Nhật kí" giúp mình tin tình yêu đích thực còn tồn tại. Truyện không trau chuốt từ ngữ, nhưng lại chạm đến cảm xúc của mỗi người vì nội dung khá chân thật và cảm động. Nhất là noah đã gửi hết 365 lá thư cho allie trong suốt một năm,... Mình đã khóc khi nhưng điều noah đã làm cho allie, tưỡng chừng như không thể. Đây là một cuốn sach đáng giá trong tủ sách của mỗi người
5
525337
2015-08-25 21:26:58
--------------------------
276241
8258
Khi đọc xong "Nhật ký", tôi cảm thấy tình yêu đích thực thật kỳ diệu.  Allie và Noah sinh ra để dành cho nhau. Nhờ có tình yêu của Noah, Allie dù mắc bệnh Alzheimer vẫn còn tỉnh táo không như những người khác, thậm chí có nhiều lúc bà vẫn nhớ ra Noah. Noah đã kể cho Allie nghe câu chuyện của hai người và Allie đã hỏi cuối cùng cô gái trong câu chuyện đã đến với ai. Không cần Noah trả lời, Allie vẫn tìm ra câu trả lời chính xác dù cô đã quên hết mọi thứ, đơn giản dù cô có quên đi tất cà thì cô vẫn là cô, trái tim cô vẫn luôn hướng về Noah. 
4
48907
2015-08-23 20:00:24
--------------------------
253740
8258
Mình xem phim chuyển thể trước khi đọc sách nhưng đọc xong mình phải công nhận là phim hay hơn truyện. Hai anh chị đóng vai chính diễn xuất trên cả tuyệt vời. Tuy nhiên đây cũng là một câu chuyện tình yêu cảm động vượt thời gian. Mình thật sự bị cảm động bởi tình yêu mà Noah dành cho Allie. Khoảng thời gian xa nhau, mỗi ngày Noah đều viết cho Allie một lá thư. Noal tự tay xây dựng căn nhà màu trắng bên hồ theo ý tưởng của Allie với hi vọng một ngày nào đó Allie nhìn thấy và sẽ quay về với anh. Khi về già Allie bị bệnh alzheimer, mỗi ngày Noah đều đọc lại câu chuyện tình yêu của họ hi vọng Allie sẽ nhớ và là vợ yêu của ông một lần dù chỉ được 5 phút. Thật sự mà nói con gái tìm được một người yêu mình thật lòng đã rất may mắn rồi, còn như Allie được Noah yêu đến chết đi sống lại, trên đời này không biết có ai được như chị Allie này không. Câu chuyện tình yêu của họ như ám ảnh mình, đến bây giờ sau khi xem phim và đọc truyện mình không thể nào thoát ra được. Rất tiếc phần đánh giá chỉ có 5 sao là maximum rồi, phải được tự cho mình cho 1000 sao luôn.
5
719449
2015-08-04 18:05:46
--------------------------
251846
8258
Lại một lần nữa mình được chìm trong ngôn từ văn vẻ của Nicholas Sparks. Quyển sách tuy không quá dày nhưng đã quá đủ để minh chứng ở đâu đ1o vẫn còn tồn tại tình yêu đích thực. Mình ngưỡng mộ Allie và Noah cũng như thấy hạnh phúc vì cô vợ Allie đã cưới được một người chồng tuyệt nhất thế gian như Noah. Từng nỗi đau mà Noah phải gánh chịu, những cố gắng không ngừng và niềm tin mãnh liệt từ phía Noah đã khiến mình rơi lệ, khiến mình phải thốt lên rằng Noah quá tuyệt.
4
120193
2015-08-03 10:38:05
--------------------------
251679
8258
Một người bạn đã giới thiệu quyển sách này cho tôi và thật may khi biết một tác phẩm hay như vật. Tôi thật sự bị xúc động bởi câu chuyện tình yêu của họ, truyện để lại thật nhiều cảm xúc. Điểm chung của các tác phẩm của Nicholas Spark là giọng văn nhẹ nhàng, ngọt ngào, lãng mạn và buồn man mác. Trong tác phẩm này cách kể lại câu chuyện tình yêu theo dòng hồi tưởng của nhân vật chính gắn với từng trang nhật ký cuốn tôi vào câu truyện, và đọc mãi. Đó là một tình yêu đẹp của Noal và Allie dù chỉ một khoản thòi gian ngủi và bị ngăn cấm. Sau khi đọc xong truyện tôi sẽ tìm phim để xem. Nhưng tôi cảm thấy phim sẽ không lột tả hết cái hay của truyện. Sách in giấy tốt, nhưng tôi không thích hình bìa cho lắm. Đây là tác phẩm thích hợp cho các bạn thích truyện lãng mạn
4
565415
2015-08-03 10:23:40
--------------------------
250274
8258
Nhẹ nhàng và sâu lắng. Bằng cách kể chuyện đi ngược dòng thời gian tác giả đã đem ta vào  một kí ức đẹp, một hoài niệm làm cho người đọc có thể khóc vì đồng cảm. Đây không những đơn giản là một câu chuyện hay mà còn là bài học về tình yêu, bài học cho những ai chưa biết thế nào là tình yêu thật sự. Yêu thương và tin tưởng lẫn nhau trọn cả cuộc đời là những gì bạn có thể tìm thấy nơi cuốn sách này.
Khi đọc tác phẩm tôi như đắm chìm vào tình yêu ấy, để rồi mình khóc lúc nào cũng không rõ. Không sôi nổi, không kịch tính nghẹt thở, chỉ đơn giản là chuyện tình yêu nhưng làm lay đọng lòng người. 
4
576662
2015-08-02 10:09:34
--------------------------
249469
8258
Một câu chuyện tình yêu cảm động chinh phục cả những độc giả khó tính nhất. Một người đàn ông tên Noah Calhoun mỗi ngày đọc lại từng trang nhật ký cuộc tình của họ để mong đánh thức ký ức của người vợ đang mắc bệnh Alzheimer - Alie. Quay ngược thời gian, từ một chàng trai trẻ nghèo yêu một cô tiểu thư về miền quê nghỉ hè. Tình yêu đẹp nhưng lại không môn đăng hộ đối. Cả hai buộc phải chia tay khi tình cảm còn mặn nồng.Và sau 14 năm chờ đợi, tình yêu ấy đã được đền đáp. Khi Alie một lần nữa tìm về vùng quê ấy trước khi kết hôn. Tình yêu chôn chặt bùng cháy một lần nữa. Tất cả hiểu lầm được tháo gỡ, cả hai quyết định bên nhau mãi mãi. Hình ảnh, hai vợ chồng nắm tay nhau đi vào cõi vĩnh hằng khiến người đọc không thể nào quên. Khi đọc Nhật ký tôi hiểu đây mới là " răng long đầu bạc".
5
553694
2015-07-31 16:52:55
--------------------------
234272
8258
Quả thực đối với mình quyển sách này quá hay.
Đây là cuốn đầu tiên của Nicholas mà mình đọc,và cũng là cuốn sách mình rất yêu và sẵn sàng đọc đi đọc lại nếu có thời gian.Một câu chuyện mà vừa đọc người ta phải vừa thổn thức theo từng nhịp đập của nó,từng câu chữ của Nicholas lãng mạn và đầy tinh tế,đẩy chuyện tình của Noah và Allie đến môt miền cảm xúc đầy ắp và mãnh liệt nhưng cũng không kém phần sâu lắng.Lối viết đầy thông minh và cách dẫn chuyện độc đáo của Nicholas càng làm cho câu chuyện trở nên hay ho và tinh tế,sâu sắc.Đây là một tác phẩm rất hay và đầy cảm xúc,khiến ta phải đọc hết ngay trong một đêm!
5
465484
2015-07-20 11:08:51
--------------------------
224497
8258
Một chuyện tình đẹp và đầy thơ mộng,truyện bắt đầu về sự ngược dòng trở về với quá khứ thông qua hồi ức của Noah.Sẽ chẳng có gì có thể thay đổi được tình yêu mà Noah dành cho Allie.Quả thật mình đã rơi nước mắt cho câu chuyện tình của họ,quá mãnh liệt nhưng cũng quá đau thương.Đi đến cuối đoạn đường đời Noah vẫn mãi thủy chung với người bạn đời của mình."Mãi bên nhau không bao giờ rời xa,anh sẽ mãi bên em,dù cho mai này em có thể không còn nhận ra anh" Mình đã khóc khi đọc đến đoạn cuối cuộc tình của họ,thời gian sẽ làm cho họ già nua,bệnh tật có thể làm cho họ quên đi nhưng tất cả đều vô nghĩa trước tình yêu của Noah.Vì với niềm tin của mình, Noah mãi mãi tin Allie vẫn như ngày nào,dù cho bệnh tật đã phủ kín cuộc đời.
Một câu truyện nhẹ nhàng nhưng lại mang trong nó một giá trị nhân văn sâu sắc.
Sẽ là một sự lựa chọn hoàn hảo cho những ai yêu thích các truyện tình lãng mạn.
Với mình đây mãi là câu chuyện không bao giờ quên 
5
368991
2015-07-08 20:01:46
--------------------------
224335
8258
Mình đã mua quyển này và đã đọc liên tục từ đầu đến cuối câu chuyện. Lâu lắm rồi mới có một tác phẩm thu hút mình đến mức không thể bỏ sách ra cho đến khi kết thúc. 
Mình thích tác phẩm này vì nó có một cái kết đẹp cho một tình yêu mãnh liệt. Khi đóng quyển sách lại, mình cảm thấy vừa xúc động, vừa hạnh phúc cho Noal và Allie.  
Nếu bạn là một người sống lạc quan, thích đọc những tác phẩm đẹp và tích cực, thì mình khuyến khích bạn mua và đọc tác phẩm này.  
5
538218
2015-07-08 15:11:59
--------------------------
217863
8258
Cuốn sách được viết theo kiểu ngược dòng quá khứ khi mà khung cảnh hiên tại được mở ra là vào thời điểm hai ông bà lão đang nằm trong viện dưỡng lão. Ông lão luôn tìm mọi cách để khơi gợi kí ức cho bà lão cũng chính là vợ của ông. Và thông qua nhưng câu chuyện kể của ông ta thấy được một mối tình đẹp và đầy sóng gió khi mà hai người yêu nhau không thể đến được với nhau vì sự ngăn cấm của gia đình rồi những hiểu lầm xảy ra khiên họ phải xa cách nhau 14 năm trời nhưng rồi cuối cùng tình yêu đích thực cũng tìm đến được với nhau. Và cái kết của truyện khi mà hai ông bà lão nắm tay nhau cùng nhau đối điện tử thần có lẽ sẽ là hình ảnh ám ảnh nhất trong truyện đối với tôi.
4
126394
2015-06-30 09:20:57
--------------------------
217536
8258
Khá nhiều cuốn sách mình tìm đọc sau khi đã xem phim: Chuyện Tình Núi Brokeback, Another,..Nhật ký cũng không ngoại lệ. Tình yêu của Noal và Allie cũng giống tình yêu của nhiều người, mãnh liệt, tươi trẻ, bị gia đình cấm cản...nhưng rất nhiều người đã bỏ cuộc hoặc quên hoàn toàn người còn lại. Ở đây 2 người dù ban đầu không được ở bên nhau nhưng trong lòng không thể ngừng quên và luôn nhung nhớ. 
Sau 14 năm cuối cùng họ lại được về bên cạnh người mình yêu. Tình yêu của họ thật cao thượng. Noah đã chăm sóc Allie trong khi bà dần dần mất đi kí ức vì căn bệnh quái ác. Thật đẹp.
5
139133
2015-06-29 15:09:11
--------------------------
194574
8258
Tôi đã xem phim The notebook trước khi đọc truyện. Sức hấp dẫn của bộ phim mạnh đến nỗi mà xem xong phim tôi đã mua ngay truyện về đọc. Và quả thực cuốn sách không làm tôi thất vọng. Toàn bộ từ đầu đến cuối, tác giả như dẫn lối người đọc vào thế giới tình yêu của mình. Đó là một tình yêu đẹp - một sự hoà hợp và đồng điệu về tâm hồn mà ai cũng mong có được. Cả Noal và Allie đã đc sống quãng đời tuổi trẻ thật hạnh phúc với tình yêu nồng nàn dành cho nhau. Tuy thời gian ấy thật ngắn ngủi nhưng 2 con người đã tìm thấy nhau và được hoà vào nhau trong từng suy nghĩ. Họ đã biết cách động viên và khích lệ để người còn lại có thể phát huy mọi điểm mạnh và đam mê của mình. Tuy tình cảm ấy từ đầu chưa được gia đình Allie chấp thuận nhưng với tình cảm mãnh liệt dành cho nhau, sau 14 năm xa xách, họ lại tìm được nhau và cảm thấy yêu nhau trở lại. Ngòi bút của Nicholas Sparks thật diệu kì khi ông đã cho người đọc được hồi hộp với từng thay đổi trong tâm hồn, trong suy nghĩ của Allie khi quyết định tìm về với tình yêu tuổi trẻ của mình. Tác giả khiến ta cười hạnh phúc với họ khi 2 con người ấy sau bao gian nan vẫn tìm thấy nhau trong đời. Thế nhưng ông cũng lấy của người đọc không ít nước mắt về câu chuyện cảm động của ông lão Noah luôn chăm sóc chu đáo, ân cần cho bà vợ Allie đến tận ngày cuối cùng. Đây là 1 chuyện tình yêu bất diệt mà bất kì cô gái nào cũng nên đọc và thậm chí nên để cả bạn trai mình đọc...
5
432993
2015-05-11 07:27:26
--------------------------
193668
8258
Đây có lẽ là cuốn sách xuất sắc nhất của ông hoàng lãng mạn Mỹ. Bạn có thể bắt gặp được rất nhiều tác phẩm cũng nói về tình yêu và cảm thấy cuốn sách cũng khá "bình thường" khi đọc phần đầu của "Nhật ký". Nhưng khi nút thắt bắt đầu hiện ra được thắt lại dần thì mới thấy hết được tài năng của Nicholas Sparks. Bà lão bị mất trí ở cái tuổi gần đất xa trời, bà quên hết tất cả, quên hết tình yêu mà bà dành cho ông. Ông lão đã tìm mọi cách để bà nhớ lại tình yêu ấy nhưng không thành công trước khi ông đọc lại cho bà những lá thư viết về cuộc tình của họ. Cuối cùng kỳ tích đã xảy ra.
Nếu bạn phát cuồng vì những tác phẩm lãng mạn thì chắc chắn đây là cuốn sách không thể bỏ qua
5
263240
2015-05-08 13:00:43
--------------------------
185403
8258
Một câu chuyện vô cùng cảm động về tình yêu vượt mọi khoảng cách về không gian của Noah và Allie - từ tuổi thiếu thời cho đến lúc về già, khi mà Allie đang mắc căn bệnh Alzheimer quái ác đã từ từ cướp đi những ký ức đẹp đẽ nhất trong cuộc đời bà. Kiên nhẫn, trìu mến với tất cả tình yêu thương của mình, Noah đã kể cho Allie nghe câu chuyện thuở trước của cả hai, việc cả hai đã đến với nhau khó khăn trắc trở ra sao, và đã cùng nhau hạnh phúc như thế nào. Đặc biệt ở chi tiết cuối, tác giả mô tả Noah đã nỗ lực như thế nào để đến được giường của Allie trong tình trạng sức khỏe vô cùng yếu, đọc đến đoạn này vô cùng cảm động và xót xa.
Mình thấy so với phim thì truyện trọn vẹn và giàu xúc cảm hơn nhiều, và là một trong những tác phẩm hay nhất của N.S mình từng đọc.
5
122350
2015-04-19 12:03:46
--------------------------
179566
8258
Tôi xem phim trước khi đọc cuốn sách này, bộ phim rất hay và cảm động và khi đọc sách thì lại càng xúc động hơn nữa, tác phẩm này thật biết lấy nước mắt của độc giả. Có lẽ đây là một trong những tác phẩm hiếm hoi của N.Sparks mà kết thúc truyện tạm có hậu được một chút. Tôi đã đọc rất nhiều truyện của tác giả và rất ám với mấy cái kết mà ông gắn cho các nhân vật của mình. 

Truyện này không thể gọi là vui được bởi để đi đến tận cùng của tình yêu Alice & Noah đã trải qua quá nhiều thử thách. Cho đến cuối đời hai ông bà vẫn không rời nhau nửa bước cho dù bà mắc căn bệnh alzheimer quái ác, Noah thật sự là một người chồng vô cùng mẫu mực và đáng kính trọng khi ông hy sinh tất cả để ở bên bà cho đến cuối đời, tôi thấy cả đời Noah lúc nào cũng vất vả nhưng tất cả đều dành cho tình yêu của đời ông là Alice. Những dòng nhật ký mà ông viết rất chân thực và xúc động, như chứa đựng cả trái tim của ông, đến cuối truyện tôi không thể nào mà không khóc được, cả đời họ sống với nhau và rồi cũng ra đi bên nhau. Một tình yêu thật đáng để học hỏi.

Nếu như bộ phim điện ảnh lấy đi nước mắt và tình cảm khán giả như thế nào thì tiểu thuyết cũng y như vậy và phải nói rằng đây là tác phẩm cực kì thành công của N.Sparks, một trong những cuốn sách đã làm nên thương hiệu của ông.
5
41370
2015-04-07 15:48:21
--------------------------
160676
8258
Đây là một chuyện tình đẹp được viết nên bằng ngòi bút giàu tính thơ mộng và lãng mạn của Nicholas Spark, Có mấy ai trong đời không mơ được gặp một người khiến mình yêu sâu sắc, dù có ngàn trùng xa cách vẫn không thể lãng quên hình bóng của người ấy và chỉ mong được sóng vai cùng người ấy đi trọn kiếp người? Mối tình của Noah và Allie chính là mối tình sắt son, bền chặt như thế. Họ yêu nhau từ thuở còn là những chàng trai cô gái mới lớn với những rung động đầu đời tuyệt đẹp, rồi vì sự cấm cản của cha mẹ mà họ phải chia xa, nhưng họ không khi nào thôi nhớ về nhau, dù cho bên họ đã có một ai khác. Thế rồi số phận cũng đẩy họ về bên nhau, rồi lại đùa giỡn họ khi làm cho Allie bị mắc căn bệnh Alzheimer đáng sợ, chứng bệnh khiến người ta mất đi trí nhớ. Thế nhưng tình yêu của Noah dành cho Allie vẫn không hề thay đổi... Mình thực sự rất xúc động với chuyện tình của họ và nhờ tác phẩm này mà mình đã trở thành một fan trung thành của Nicholas Spark rồi đấy.
4
17740
2015-02-25 10:36:44
--------------------------
154918
8258
Mình có nghe một cô bạn giới thiệu về bộ phim The Notebook, nhưng mình chưa xem, vì không phải thể loại của mình yêu thích. Thế là vào ngày sinh nhật mình, cô ấy quyết định tặng mình cuốn Nhật Ký này, một thằng con trai, đọc tiểu thuyết tình yêu (@@ unbelievable). Ngay khi đọc được vài trang mình đã hoàn toàn bị thuyết phục. Trước tiên là phải khen cách dịch của dịch giả, khá là thơ mộng rất hợp với 1 cuốn tiểu thuyết tình yêu thế này. Nội dung thì không phải bàn, quá tuyệt vời. Đủ để ta mườn tượng ra toàn bộ mối tình lãng mạng tuyệt đẹp mà họ đã có, đã từng có và ngay cả những lúc...ái ân, mọi thứ đều rất chân thật, và mình thì rất thích những cuốn sách "thực" như thế. Một kiệt tác về tình yêu mà một khi đã cầm lên bạn không muốn đặt xuống nữa.
5
517800
2015-01-30 20:00:38
--------------------------
152185
8258
Nicholas Spark, một bậc thầy về tiểu thuyết tình yêu. Các tác phẩm nổi tiếng của  ông đều đã được làm thành phim như A Walk to Remember, The Lucky One, The Last Song.......Trong đó tác phẩm The Notebook ( Nhật Ký )với sự diễn xuất của Rachel McAdams đã trở thành một trong những tác phẩm lãng mạn nhất mà ai cũng phải xem 1 lần trong đời. Tác phẩm Nhật Ký của Nicholas là chuỗi tình yêu từ quá khứ đến hiện tại, là một câu chuyện làm cảm động lòng người, đến chết họ vẫn bên nhau, không các thế lực nào có thể ngăn cách được họ. Câu văn súc tích, chất lượng giấy tốt, và đây là một tác phẩm đáng để đọc cho những ai đã từng xem qua phim the Notebook.
5
195053
2015-01-22 14:39:56
--------------------------
137894
8258
Câu chuyện gây xúc động bởi tình yêu của hai con người, nhiều bi đát nhưng họ vẫn đến với nhau, thời gian chỉ làm cho tình yêu ấy trở nên sâu sắc, đó là những gì tôi cảm nhận được. Câu chuyện của hai người trẻ lãng mạng bao nhiêu thì câu chuyện của hai người khi về già xúc động bấy nhiêu. Càng đọc càng lôi cuốn bởi giọng kể của Nicholas Spark, nhưng bức thư của hai co người  và suy nghĩ, lời nói của họ không khỏi chạm tới trái tim người đọc trong đó có tôi.
4
105913
2014-11-29 14:22:50
--------------------------
137237
8258
Giờ đây, sau khi đọc xong cuốn Nhật ký đầy tình cảm sâu nặng này, tôi dường như cảm thấy yêu đời hơn, tin vào tình yêu chân chjnhs hơn trước nhiều. Lần đầu tiên, tôi đọc một cuốn tiểu thuyết cực kì lãng mạn, ấm áp, và đặc biệt là nó rất thơ, rất đẹp. Đẹo từ con người tới tâm hồn. Sự bồng bột, sự khát khao, sự say đắm của Noah và Allie dành cho nhau, dường như cũng đã truyền cảm hứng sang tôi vậy. Cuốn tiểu thuyết đã khơi dậy trong tôi một niềm khát khao tình yêu, khát khao sự say đắm và chjng tình cho đến cuối đời. Người ta nói, già rồi yêu gì nữa, nhưng sao tôi vẫn thấy nụ hôn cuối truyện vẫn rất ngọt ngào, lãng mạn và đắm say. Phải chăng, tình yêu đã làm cho nụ hôn của hai người tóc bạc ấy lại một lần nữa bừng sáng!?
4
63376
2014-11-25 12:51:41
--------------------------
130791
8258
Vì sao là cuốn sách BẤT TỬ à??Rất đơn giản vì đó là tình yêu bất diệt với thời gian.Ai đọc qua rồi cũng sẽ rơi nước mắt lã chã như mình đây vì cái là thư ấy quả thật đọc xong mình cũng muốn có một tình yêu lãng mạn như thế.
Họ đã lạc mất nhau 7 năm và rồi trở lại càng nồng cháy hơn.Cuốn sách viết nên một tình yêu tuyệt vời với những dòng chữ tả cảnh đẹp như mơ
Một tình yêu làm cho ai cũng muốn có được.Một tình yêu sẽ cháy sáng mãi với thời gian.Bùng cháy và không bao giờ tắt với những ai có niềm tin
5
406836
2014-10-20 00:00:45
--------------------------
126840
8258
Có lẽ tôi đang cầm trên tay một trong những cuốn sách được dịch công phu nhất. Tuy chưa đọc nguyên bản tiếng Anh nhưng có cảm giác như toàn bộ tinh thần của câu chuyện đã được chuyển tải bởi lời văn của người dịch, vừa có những đoạn thơ cũng được dịch một cách trau chuốt và bay bổng.
"Nhật ký" quả là một câu chuyện tình yêu kinh điển. Có say mê, bồng bột, khao khát, dại khờ, nước mắt, hạnh phúc, đắm say tột cùng... mà phản chiếu những năm tháng tuổi trẻ của chúng ta trong đó. Một câu chuyện nhỏ để nhâm nhi vào những ngày bản thân muốn tìm đến sự lãng mạn như để nâng đỡ tinh thần giữa cuộc sống hối hả này...
4
308048
2014-09-20 23:55:29
--------------------------
126014
8258
Được nghe tên Nicholas Sparks đã nhiều nên tôi đã quyết định mua cuốn này đọc thử. Giọng văn nhẹ nhàng của ông đã hấp dẫn tôi ở những chương đầu. Tôi những tưởng nội dung câu chuyện này khá đơn giản khi nói về câu chuyện giữa Allie với Noah. Nhưng nó khác với tưởng tượng của tôi rất nhiều, tôi đã thực sự đắm say trước tình yêu Noah dành cho Allie. Cách viết của Nicholas rất khác so với những nhà văn tôi từng được biết qua, nhẹ nhàng mà xúc động, sâu lắng. Cao điểm của câu chuyện là khi Allie bị bệnh alzheimer, Noah đã luôn ở bên cạnh cố gắng săn sóc bà, luôn yêu bà với một tình yêu vĩnh cửu, tôi đã cảm động đến phát khóc. Đây thực sự là một cuốn sách hay.
5
380813
2014-09-16 17:23:42
--------------------------
123643
8258
Mình đã xem phim Nhật kí và thật sự bị xúc động bởi câu chuyện trong phim, đó là lí do mình tìm đọc tiểu thuyết Nhật kí này. Thật bất ngờ, càng đọc câu chuyện càng mở ra cho mình nhiều cảm xúc, trọn vẹn hơn khi xem phim nhiều. Điều mình thích ở những tác phẩm của Nicholas Spark là giọng văn nhẹ nhàng, ngọt ngào, lãng mạn pha chút buồn. Ở Nhật ký, cách kể lại câu chuyện tình yêu theo dòng hồi tưởng của nhân vật chính gắn với từng trang nhật ký và những lá thư ngọt ngào càng làm cho câu chuyện đặc biệt hơn, như một bản tình ca để lại dư âm da diết, đến khi đặt quyển sách xuống, mình vẫn còn suy nghĩ mãi.
5
404415
2014-09-02 22:24:06
--------------------------
112753
8258
Noah yêu Allie nhiều đến nổi cả cả những kẻ chưa yêu, đã yêu và từng đau đớn quá nhiều vì yêu cũng có thể khóc (nhẹ nhàng) khi đọc Nhật Ký. Tuy tác giả viết đây hoàn toàn là một tác phẩm hư cấu nhưng tôi tin nó không hề phi logic, phi thực tế chút nào cả. Nicholas chỉ tả, kể, biểu cảm rất nhiều hơn về tâm trạng khi tác giả đóng vai trò người thứ ba. Tình yêu đáng ngưỡng mộ ấy không khiến ta thoát ly cuộc sống và mơ ước một hạnh phúc viễn vông nào cả. Chúng ta cứ nhìn xung quanh ta đi, ta sẽ nhận ra ba mẹ ta, ông bà ta cũng yêu thương mãnh liệt như thế với nhau. Ở mỗi họ có cách thể hiện khác mà Nicholas đã tổng hợp lại, kết tinh và gọt giũa để ra lò chuyện tình nồng nàn nhất mọi thời đại mà kể cả khi đọc hay xem phim, tôi đều thấy mình rung động tuyệt vời.
5
308416
2014-05-19 20:01:59
--------------------------
